+++
title = "Положение"
date = 2012-02-21T02:32:11
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/world/2011/regulations/"
slug = "regulations"
aliases = [ "/post_20545", "/world/2011/regulations",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

**Положение о 9-м чемпионате мира по спортивному «Что? Где? Когда?»**



1. 9-й чемпионат мира по спортивному «Что? Где? Когда?» проходит с 16 по 18 сентября 2011 года в г. Одесса (Украина).



2. Для проведения чемпионата образуется Оргкомитет. Председатель Оргкомитета утверждается Правлением МАК. Состав Оргкомитета определяется его председателем.



3. Оргкомитет действует в соответствии с данным Положением и регламентом чемпионата.



4. К участию в чемпионате мира приглашаются следующие команды (общим количеством не более 50):



4.1. Чемпион мира 2010 года.

  

4.2. Чемпионы стран сезона 2010/11.

  

4.2.1. Если команда, получившая право выступить на чемпионате мира по результатам чемпионата страны, отказывается от участия, то её путевка передается второму призёру чемпионата страны. В случае отказа второго призёра путевка передается третьему призёру. Если в чемпионате страны место, дающее право выступления на чемпионате мира, было разделено между несколькими командами, к участию в чемпионате мира приглашаются все команды, разделившие это место.

  

4.2.2. Чемпионат страны должен быть проведен организацией или клубом - членом МАК и иметь лицензию МАК.

  

4.3. Команды, занимающие 1-10 места в рейтинге МАК по состоянию на 1 июня 2011 года.

  

4.4. Победители этапов Кубка МАК сезона 2010/11, проходивших с 01.09.2010 года по 31.08.2011 года включительно.

  

4.5. 2 команды по приглашению Оргкомитета чемпионата мира.

  

4.6. Не более 6 команд по приглашению Правления МАК.

  

4.7. Команды, занимающие 11-20 места в рейтинге МАК по состоянию на 1 июня 2011 года, – при условии уплаты ими оргвзноса в размере, эквивалентном $350.

  

4.8. Команды, занимающие 21-50 места в рейтинге МАК по состоянию на 1 июня 2011 года, – при условии уплаты ими оргвзноса в размере, эквивалентном $750.

  

4.9. Команды, занимающие места ниже 50-го в рейтинге МАК по состоянию на 1 июня 2011 года, и команды, не входящие в рейтинг МАК, – при условии уплаты ими оргвзноса в размере, эквивалентном $3000.  





5. Команды, приглашаемые к участию в чемпионате мира на основании пп. 4.7-4.9, включаются в число участников только при наличии вакантных мест. Заявки, поданные на основании пп. 4.7-4.9, удовлетворяются в порядке, занимаемом командами в рейтинге МАК.



6. Если количество команд, пожелавших принять участие в чемпионате мира на основании пп. 4.1-4.9, после окончания приёма заявок будет меньше 50, Оргкомитет имеет право пригласить команды из страны-организатора чемпионата мира на условиях, определённых Оргкомитетом.



7. В состав команды на чемпионате мира должно входить не менее четырёх и не более восьми человек. Этот состав должен удовлетворять принципу преемственности по отношению к выводящему составу команды, а именно:

   

- в составе команды должно быть не менее четырёх человек из выводящего состава;

   

- в составе команды допускается не более двух человек не из выводящего состава.

   

Выводящим составом является:

   

- для команды, приглашённой для участия в чемпионате мира на основании п. 4.1, – состав команды на чемпионате мира 2010 года;

   

- для команд, приглашённых для участия в чемпионате мира на основании п. 4.2, – состав команды на чемпионате страны сезона 2010/11;

   

- для команд, приглашённых для участия в чемпионате мира на основании пп. 4.3, 4.7-4.9, – базовый состав в рейтинге МАК для сезона 2010/11;

  

- для команд, приглашённых для участия в чемпионате мира на основании п. 4.4, – состав команды на соответствующем этапе Кубка МАК.

  

Если команда получила право выступить на чемпионате мира более чем по одному из пп. 4.1-4.4, то она должна обеспечить преемственность к любому из соответствующих выводящих составов.

  

Если у команды, получившей право выступить на чемпионате мира по одному из пп. 4.3, 4.5-4.9, нет базового состава в рейтинге МАК сезона 2010/11, то она может выступать в любом составе.

  

За команду могут выступать только заявленные за неё игроки.

  

Запрещается включать игрока в заявки более чем одной команды.



8. Чемпионат мира проводится в соответствии с регламентом, утверждённым Правлением МАК.



9. Вопросы применения и толкования регламента чемпионата мира, а также вопросы проведения соревнования, не урегулированные Положением и регламентом, разрешаются Оргкомитетом.



10. Расписание чемпионата мира утверждается Оргкомитетом.



11. Составы редакторской группы, игрового и апелляционного жюри утверждаются Правлением МАК по представлению Оргкомитета.



12. Регламент и расписание чемпионата мира, составы редакторской группы, игрового и апелляционного жюри публикуются на общедоступных ресурсах не позднее чем за 1 месяц до начала соревнования.